---
title:  "Прости им, Господи! Те не знаят какво вършат"
date:   2022-03-02
categories:
---

Съвсем съгласен съм. Няма да знаем каква е истината още много години.
Потенциално десетки години. Възможно е всяка страна да има аргументи.
Никой от нас не е светец. Подробностите са противоречиви и, ако има
живи хора, които да ги коментират, още дълго време ще бъдат.

Но всеки един от нас трябва да вземе решение сега. Сега, след 10 мин.
Не след 10 години, 1 година, или дори 6 месеца, когато може и да знае
много повече. Сега. С малкото и непълна информация, която имаме. Със
съзнанието и убеждението, че сигурно всички изкривяват картинката.
Всеки в неговата си посока. Но това, че всички сме грешни не ни
освобождава от отговорността да взимаме решения. Да отидеш в манастир
е също решение. Ако мислиш, че е най-доброто, направи го.

Всички правим грешки, но това не означава, че всички сме еднакви.
"Всички сме грешни" не е същото като "Всичките са маскари". Едно,
глаголната форма е различна: "сме" е различно от "са". И после,
[всичко е сиво, но не всичко е еднакво сиво][zauberkugel]. Някой набил
жена си, защото се ебала с комшията е тъпо и грозно. Категорично не е
същото като онзи който е започнал война и решил да предизвика
избиването на комшиите, жените им, че и децата им. И намеква, че се
колебае дали не е добра идея да избие всички, че и себе си...

[zauberkugel]: https://shuz.gitlab.io/2020/05/02/keine-zauberkugel.html

Тая гадост, ако я преживеем, може да има и добри последици: много от
нас някак си може би започнахa да отрезвяват. Гадостите често имат и
добри последици. Това не ги прави по-малко гадни или по-желани.

Междувременно, мисля че искам да съм сред по-смирените. Не защото,
Боже опази, съм религиозен :)

И да си спомня, че всички ние, за съжаление и аз, правим грешки. Да се
надявам, че моите грешки са били и ще бъдат от по-малките и по-малко
хора ще пострадат заради тях. Че моите грешки няма да са причина да
бъдат убивани жени, деца, и мъже. И да се водят войни.

Да пожелая на онези, които са имали нещастието да направят по-големи
грешки да намерят от някъде сили да се обърнат. Омразата заслепява.
Страхът --- още повече. Двете заедно... омразата и страхът често са
заедно. Но някъде там, дълбоко в себе си, всички ние знаем, когато
правим безумия. Самозабравилата се част от съзнанието ни с всички сили
ни пречи да видим какво вършим. И е много трудно да преодолеем това.
От къде знам ли? Ами чел съм го в едни книжки. Но имам и богат
собствен опит.
